不止盜版與山寨 中國向「專利申請」大國邁進 超日趕美不是夢

世人對中國產品的印象，可能仍停留在抄襲和源源不絕的山寨版。即使盜用知識產權問題仍然嚴重，同一時間，中國也有愈來愈多自家開發產品和技術，悄悄成為專利大國。

根據聯合國屬下世界知識產權組織（WIPO）年度報告，中國連續15年專利申請增加，去年已達4.9萬件超越日本成第二位。報告指若跟着勢頭繼續下去，很可能三年後會超越美國成世界第一。

報告企業分類中，華為提出的專利申請高達4024件，遠超其他公司。（WIPO）

世界知識產權組織（WIPO）周三（21日）發表年度報告，2017年全球共有24.35萬件國際專利申請，其中半數均來自東亞，意味世界新科技及發明潮流，已漸漸由歐美國家轉至東亞。

華為、中興領放 數碼通訊科技表現突出

中國國際專利申請連續15年維持雙位數增長，2017年達4.9萬件，較去年增加13.4%，首次超越4.8萬件的日本，躍升至世界第二。而其中以數碼通訊科技範疇尤其突出：華為去年共申請專利達4024件，遠較美國Qualcomm的2163件及韓國LG的1945件更多。

日本在電子及能源科技範疇雖繼續領先，但三菱電機及SONY兩大巨頭，申請專利件數僅分別為2521件及1735件，數字及不上來自中國的華為及中興。

報告指出中國在經濟成長推動下，帶動創新科技市場高速發展。若跟着勢頭繼續下去，很可能三年後會超越美國成世界第一。

特朗普擬向中國進口產品加徵重稅 回應中方侵犯美國知識產權
美國呼籲國民別買華為手機 真．安全威脅還是「另類貿易戰」？
美國國家安全戰略報告：倡限中國留學生簽證 防科技知識產權被盜
「中國成科技市場強大對手」

中國過去給予人們「山寨大國」的形象，但近年政府致力推動創新科技發展，在國際市場上推出新科技產品的企業已愈來愈多。如家用無人機及360度環景攝影產品無出其右，市場幾乎被中國佔據。

WIPO主席格里（Francis Gurry）表示：「中國已由使用科技大國變成製造科技的大國，但這當然並不代表別的國家正在衰落。」

美國總統特朗普周四（22日）預料將就中國侵犯美國知識產權，根據美國貿易法第301條實施制裁。過去美國一直表示一些在美國發展的中資企業，如華為威脅國家安全，但從未給予實際理據。

格里未有正面回應中國的專利申請是否威脅美國地位，僅表示：「中國無疑已成為在科技市場上的強大對手。」

（日本經濟新聞／法新社）

new balun, 周六福

牛逼

好多美國有competitive edge startup 都唔file patent ，因為佢哋都知patent只係話比中國人點樣抄
好似elon Musk 咁講
If we published patents, it would be farcical, because the Chinese would just use them as a recipe book.
仲有
[url]
[/url]